{
    "question": "Pengertian Stoikiomerti Senyawa dan\u00a0Stoikiometri Reaksi itu apa ya? Tolong dijawab",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "stoikiometri berasal dari bhsa yunani, yaitu dari kata stoicheion yang berarti unsur dan metron yang berarti mengukur<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tentukan-struktur-lewis-so2-oh-tolong-dibuat-gambar-serta-424",
            "question": "Tentukan struktur lewis SO2 + OH- ??? tolong dibuat gambar serta penjelasan tolong ya\u00a0 ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "SO2 +\u00a0 OH^-<br>\u00a0<br>S punya nomor atom 16 berarti elektron valensi 6 dan O punya nomor atom 8 dan elektron valensi juga enam. sehingga kedua unsur antara S dan O sama membutuhkan 2 elektron lagi. sedangkan untuk H punya elektron valensi 1 maka butuh 1 elektron lagi. berikut struktur Lewisnya<br><br><br><br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 <br><br>",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/tentukan-struktur-lewis-so2-oh-tolong-dibuat-gambar-serta-424-1.docx"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "golongan-alkohol-mulai-dari-yang-tinggi-sampai-yang-rendah-serta-184",
            "question": "Golongan alkohol mulai dari yang tinggi sampai yang rendah serta dampaknya.    Mohon bantuannya...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Golongan C, kadar alkohol 20-45%<br>Golongan B, kadar alkohol 5-20%<br>Golongan A, kadar alkohol 1-5%<br><br>Dampak:<br>-Menekan aktivitas susunan saraf pusat.<br>-Pada dosis rendah, alkohol akan menekan pusat pengendalian diri, menyebabkan\u00a0 berkurangnya rasa malu, berani berbicara, merasa santai, dan tidak merasakan kecemasan.<br>-Pada dosis lebih tinggi akan menyebabkan sempoyongan, agresif, dan cenderung melawan orang lain.<br>-Wanita hamil yang mengkomsumsi alkohol akan melahirkan bayi yang terbelakang, hiperaktif, jari-jari tangan dan kakinya tidak lengkap,atau otaknya leih kecil.<br><br>Maaf kalau salah :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-gunanya-kaca-spion-mobil-yang-cembung-919",
            "question": "Apa gunanya kaca spion mobil yang cembung",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pemantulan cahaya<br>Hukum Pemantulan Cahaya :<br>1. Sinar datang, sinar pantul, dan garis normal terletak pada satu bidang datar.<br>2. Sudut datang sama dengan sudut pantul.<br>CERMIN DATAR<br>Sifat-sifat bayangan pada cermin datar :<br>1. Bayangan cermin sama besar  dengan benda yang berada di depan cermin,<br>2. Bayangan cermin tegak, artinya posisi tegaknya sama dengan posisi tegaknya benda,<br>3. Jarak bayangan ke cermin sama dengan jauhnya jarak benda ke cermin,<br>4. Bayangan cermin tertukar sisinya.<br>5. Bayangan cermin merupakan bayangan semu.<br>Pembentukan bayangan pada cermin datar. <br>semua tergantung bentuk spion<br>\\<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "cermin datar lebih bagus,bayangan yang dipantulkan jaraknya sama dengan aslinya\u2026 kan klo cembung jd keliatan jauh\u2026. \u201d . Kenapa kaca Spion menggunakan cermin cembung (konveks) ? Jawabannya adalah agar area daerah observasi menjadi lebih Luas<br><br>semoga jawaban ini bisa membantu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-berapa-volume-32-g-gas-oksigen-apabila-diukur-pada-a-kea-141",
            "question": "1. Berapa volume 32 g gas oksigen apabila diukur pada    \u00a0\u00a0 a. keadaan standar\r\n\u00a0\u00a0 b. temperatur 50 \u00b0C dan tekanan 2 atm?\r\n2. Pada temperatur dan tekanan tertentu, satu liter gas NO\u2082 massanya 1 g. Hitunglah volume\u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 molar gas tersebut.\r\n3. Berapa volume yang dimiliki 7 g gas N\u2082 pada temperatur 75 \u00b0C dan tekanan 725 mmHg?\r\n4. Hitunglah volume dari 7,1 g gas Cl\u2082 pada temeperatur 17 \u00b0C dan tekanan 2 atm.\r\n5. Untuk membuat asam sulfat, digunakan gas SO\u2083. Massa gas tersebut pada temperatur 27 \u00b0C dan tekanan 1 atm adalah 10 g. Hitunglah volume gas pada saat ini.\r\n6. Pada temperatur dan tekanan tertentu, 10 liter gas amonia (NH\u2083) mengandung 10\u00b2\u2074 molekul. Berapa jumlah molekul gas hidrogen yang volumenya 2 liter jika diukur pada temperatur dan tekanan yang sama.\r\n7. Gas yang dibebaskan selama fermentasi glukosa memiliki volume 0,78 L ketika diukur pada temperatur 20,1 \u00b0C dan tekanan 1 atm. Berapakah volume gas ini jika temperatur fermentasi adalah 36,5 \u00b0C dan tekanan 1 atm?\r\n\r\nBantu yaaa dengan jalannya :p",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. gr O2=32<br>n= gr/mr<br>n= 32/32 =1<br>Vstp= n x 22,4<br>Vstp= 1x 22,4<br>Vstp=22,4<br>\u00a0 maaf,hanya itu yang dapat saya jawab.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-suhup-dan-tekanant-40-cm3-gs-p2-tetap-habis-bereaksi-100-611",
            "question": "pada suhu(P) dan tekanan(T) 40 cm3 gs P2 tetap habis bereaksi 100 cm3 gas O2 menghasilkan 40 cm3 gas PxOy , maka tentukan harga X dan Y dan tentukan rumus molekul dan namanya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sama dengan soal unsur Nitrogen dan Oksigen yang sebelumnya kamu tanyakan<br>\"perbandingan volume = perbandingan koefisien\"<br>P2\u00a0  +\u00a0  O2\u00a0  ----&gt; PxOy<br>40......100........40<br>2.........5............2<br>\u00a0<br>maka reaksi di atas menjadi<br>2P2\u00a0 +\u00a0 5O2\u00a0 ---&gt; 2PxOy<br>jumlah atom pada ruas kanan harus sama dengan jumlah atom pada ruas kiri<br>P<br>4 = 2x maka x = 2<br>O<br>10 = 2y maka y = 5<br><br>jadi rumus posfor oksida di atas adalah P2O5 :)<br><br>jika jawaban saya terbaik kasih label terbaik ya :)<br>makasih :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tetapan-disosiasi-suatu-asam-berbasa-satu-adalah-10-pangkat-7-592",
            "question": "tetapan disosiasi suatu asam berbasa satu adalah 10 pangkat -7\u00a0 \u00a0 .jika suatu larutan mempunyai ph 4 maka konsentrasinya adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "M=10^-1<br>H+=(ka.M)^1/2<br>10^-4=(10^-7.M)^1/2<br>10^-8=10^-7.M<br>M=10^-8/106-7<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-reaksi-ester-dengan-gashidrogen-445",
            "question": "Contoh reaksi ester dengan gashidrogen",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ester dihasilkan apabila asam karboksilat dipanaskan bersama alkohol \ndengan bantuan katalis asam. Katalis ini biasanya adalah asam sulfat \npekat. Terkadang juga digunakan gas hidrogen klorida kering, tetapi \nkatalis-katalis ini cenderung melibatkan ester-ester aromatik (yakni \nester yang mengandung sebuah cincin benzen).<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Ester dihasilkan\u00a0<span>apabila asam karboksilat dipanaskan bersama\nalkohol dengan bantuan katalis asam. Contoh reaksinya antara lain ketika melakukan eksperimen. Alkohol dicampur dengan asam karbosilat, lalu dipanaskan tentunya dengan bantuan katalis asam. Kemudian, akan terbentuk sebuah reaksi baru atau perubahan dari pencampuran tersebut. Reaksinya aku gk tau. Tapi sekedar itulah contohnya.\u00a0Okay ? @Liwed</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "logam-apa-yang-paling-kuat-431",
            "question": "Logam apa yang paling kuat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tungsten, Osmium, dan Titanum",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.osmium<br>2.titanium<br>3.tungsten<br>4.adamantium<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-atom-satu-dengan-yang-lainya-sama-walaupun-massa-nya-be-556",
            "question": "MENGAPA\u00a0ATOM SATU DENGAN YANG LAINYA SAMA WALAUPUN\u00a0MASSA NYA BERBEDA..?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0Inti atom terdiri atas proton yang bermuatan positif, dan neutron yang bermuatan netral (kecuali pada inti atom Hidrogen-1, yang tidak memiliki neutron).<u><strong> Elektron-elektron pada sebuah (setiap )atom terikat pada inti atom oleh </strong></u><u><strong>gaya elektromagnetik</strong></u>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Atom<span>\u00a0adalah suatu satuan dasar\u00a0</span>materi<span>, yang terdiri atas\u00a0</span>inti atom<span>\u00a0serta awan\u00a0</span>elektron<span>\u00a0bermuatan negatif yang mengelilinginya. Inti atom terdiri atas\u00a0</span>proton<span>\u00a0yang bermuatan positif, dan\u00a0</span>neutron<span>\u00a0yang bermuatan netral (kecuali pada inti atom\u00a0</span>Hidrogen-1<span>, yang tidak memiliki neutron). Elektron-elektron pada sebuah atom terikat pada inti atom oleh\u00a0</span>gaya elektromagnetik<span>. Sekumpulan atom demikian pula dapat berikatan satu sama lainnya, dan membentuk sebuah\u00a0</span>molekul<span>. Atom yang mengandung jumlah proton dan elektron yang sama bersifat netral, sedangkan yang mengandung jumlah proton dan elektron yang berbeda bersifat positif atau negatif dan disebut sebagai\u00a0</span>ion<span>.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-perubahan-bilangan-oksidasi-berikut-a-cl2-menjadi-clo-511",
            "question": "Tentukan perubahan bilangan oksidasi berikut \r\na. \r\n\r\nCl2\u00a0 menjadi clo-",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Cl2<br>Cl = 0<br>ClO^- = Cl+1.O = -1 = Cl + -2 = -1,sehingga Cl = +1<br>terjadi pelepasan elektron +1 :)<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Cl2 = 0 (cz unsur bebas )<br>ClO- = O= -2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 b.o.Cl + bo.O = -1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 b.o\u00a0Cl + -2 = -1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 bo Cl = -1 + 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 bo Cl = 1<br><br>perubahan biloks terjadi pada cl yang awalnya 0 menjadi 1. kenaikan biloks tersebut disebut reaksi oksidasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}